<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    
    <string name="no_disponible">No disponible</string>
        <string name="nodisponible_contenido">\t\tEl contenido al que intentas acceder estará disponible cuando se publique el programa oficial de la fiesta.\n\n\t\tSe pondrá un aviso en la sección NOVEDADES para que actualices la aplicación.\n\n\t\tDisculpa las molestias.
            </string>
    <string name="app_name">Alubia \'15</string>
    <string name="error_internet">Algo fue mal! Comprueba tu conexión a Internet e inténtalo de nuevo!</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="menu_inicio">¡Genial!</string>
    <string name="menu_info">Información</string>
    <string name="image_main">Im</string>
    <string name="link_text">Para más información sobre la fiesta, pinche en el siguiente enlace.</string>
    <string name="viernes">Viernes 21 de agosto</string>
    <string name="sabado">Sábado 22 de agosto</string>
    <string name="domingo">Domingo 23 de agosto</string>
    <string name="lunes">Lunes 24 de agosto</string>
    <string name="bienvenida">Fiesta de la Alubia 2015</string>
    <string name="bienvenida_sub">Laguna de Negrillos</string>
    <string name="programa">Programa de fiestas</string>
    <string name="penyas">Peñas</string>
    <string name="foro">Foro</string>
    <string name="novedades">Novedades</string>
    <string name="masinfo">Más</string>
    <string name="actualizar">actualizar</string>
    <string name="enviar">-></string>
    <string name="saludo">Saludo del alcalde</string>
    <string name="reinas_damas">Reinas y Damas Alubia 2015</string>
    <string name="carrera">XIV Carrera de la Alubia</string>
    <string name="contactar">¡Envía una foto de tu peña!</string>
    <string name="fotoPenya">Foto de la peña</string>
    <string name="inicio">Inicio</string>
    <string name="eleccion1">Nivel fácil</string>
    <string name="eleccion2">Nivel medio</string>
    <string name="eleccion3">Nivel difícil</string>
    <string name="alubiaquiz">Alubia Quiz</string>
    <string name="alubiaquiz1">Alubia Quiz - Nivel fácil</string>
    <string name="alubiaquiz2">Alubia Quiz - Nivel medio</string>
    <string name="alubiaquiz3">Alubia Quiz - Nivel difícil</string>
    <string name="siguiente">¡Siguiente!</string>
    <string name="solucion_texto">Solución</string>
 	<string name="carrera_contenido"><b>SÁBADO 29 DE AGOSTO</b>
\n\n<b>Inscripciones:</b>
\n18:30 h. - Apertura de inscripciones para la XIV Carrera Popular "Alubia 2015".
\nLugar: Plaza del castillo.
\n\n<b>Horario:</b>
\n19:00 h. - Comienzo de la XIV Carrera Popular "Alubia 2015".
\nSalida: Plaza del castillo.</string>
 	<string name="reinas_damas_contenido"><b>Reina y Damas juveniles.</b>
\n\nReina: Noelia Murciego Casado
\nDama: Laura Morán Lozano
\nDama: Raquel Ugidos López
\n\n\n<b>Reina y Damas infantiles.</b>
\n\nReina: Kiara Martínez Blanco
\nDama: María Caramazana García
\nDama: Belén Santo Tomás Merino</string>
 	<string name="saludo_contenido">Llega de nuevo la Fiesta de la Alubia, fiesta de la juventud, que vuelve a ser motivo de alegría y disfrute. Momento para olvidar la rutina cotidiana pero, también, la ocasión para demostrar que sabemos divertirnos, respetando lo que nos rodea y a la gente con la que convivimos.
\n\nOs invito a que dejéis a un lado vuestras preocupaciones durante estos días y a que salgáis a la calle a vivir el bullicio y la alegría que van a inundar nuestro pueblo.
\n\nEl pregonero de este año será D. Alberto Rodríguez Santos, nuestro párroco, al que agradecemos su colaboración al igual que a las Reinas y Damas Juveniles e Infantiles que, con su belleza y simpatía, nos harán sentirnos orgullosos de las nuevas generaciones lagunesas.
\n\nQuiero manifestar también nuestro agradecimiento a las Peñas y sus fantásticos peñistas porque sin vosotros nada de esto habría sido posible. Asimismo a los trabajadores municipales por su dedicación con el fin de que todo esté en orden.
\nUn recuerdo muy especial a quienes, en años anteriores, compartieron y disfrutaron de nuestra fiesta y ya no están entre nosotros. Estamos plenamente convencidos de que allá donde se encuentren, se sentirán felices viendo cómo seguimos alimentando la tradición.
\n\nEn nombre de la Corporación Municipal os deseamos que paséis unas felices fiestas.
\nUn abrazo muy fuerte de vuestro amigo y, a la vez, vuestro alcalde.
\n\n<b>El alcalde del Ayuntamiento de Laguna de Negrillos</b></string>

 	<string name="write_info"><b>INFORMACIÓN</b>
\n\nLa fiesta comienza el penúltimo viernes de agosto y es la fiesta más grande del pueblo. Nace en 1977 recordando la alubia, el entonces producto típico por excelencia de la zona. Se celebra en fechas de vacaciones para facilitar la participación de los hijos y simpatizantes del pueblo, los cuales viven memorables aventuras. 
\n\nSe alternan actividades culturales y deportivas. La juventud se moviliza organizando sus peñas. Hay peñas de niños, de mayores, de jóvenes, que se implican en la fiesta dándole colorido, y la mayoría con sus "chiringuitos". Algunos años hay suelta de vaquillas, para gente atrevida; otros descenso del reguero, para gente con imaginación; otros carreras profesionales o de aficionados para facilitar la participación. 
\n\nNo faltan el pregón de fiestas, las reinas, damas, las carrozas ni tampoco las peñas. Esta fiesta se ha caracterizado desde sus primeras ediciones por contar con un nutrido grupo de peñas que se encargan de enriquecer los actos festivos (desfiles, juegos, competiciones, etc.) y dar ambiente a las calles del pueblo. Se trata de asociaciones no formalizadas, independientes del Ayuntamiento, y geneneralmente con una ubicación fija: el chiringuito en la que se reúnen grupos de amigos tanto nativos como forasteros.
\n\n\n<b>CÓMO LLEGAR</b>
\n\n<b>En coche:</b>
\nLaguna de Negrillos se encuentra a 51 km al sur de León, unos 40 minutos en coche.
\n-> LE-411. Carretera provincial.
\nComunica con Villamañán y Saludes de Castroponce.
\n-> CV-232-14. Camino vecinal.
\nComunica con Villaestrigo, Conforcos y Toral de los Guzmanes.
\n-> LE-7509- Carretera provincial.
\nComunica con Pobladura de Pelayo García y Zuares del Páramo.
\n\n<b>En autocar:</b>
\nLaguna de Negrillos dispone de servicios de autocar todos los días de la semana. Para el transporte de viajeros, 
las compañías Empresa Vivas y Autocares Franco ofrecen servicios por carretera entre Laguna de Negrillos y distintos destinos, como 
León, Valencia de Don Juan, Santa María del Páramo, La Bañeza, etc. Se pueden consultar los horarios en la página web del pueblo.
\n\n<i>Fuente: Wikipedia.</i></string>
    <string name="registro">Registro</string>
    <string name="solucion">Solución</string>
    <string name="politica_privacidad">Política de privacidad</string>
    <string name="contact">Contactar</string>
    <string name="ajustes">Ajustes</string>
    <string name="informacion_fiesta">Información sobre la fiesta</string>
    <string name="terminado">Terminado</string>
    <string name="login">Iniciar sesión</string>
    <string name="menu_share">Compartir</string>

</resources>